回應羅致光權力負面影響論 鄭月娥：「以為佢講緊自己」

勞工及福利局局長羅致光，上星期在電台節目上談及，認識多年的特首林鄭月娥的變化時，稱權力負面影響很大。林鄭月娥今早出席行政會議前，首次回應羅致光的言論，反稱「以為佢（羅致光）講緊自己」。

林鄭月娥表示，不太留意到羅致光的言論是形容她，以為對方是評論自己，由政客加入政府出任官員的自我感受。她強調，自己是「40年如一日」，當時的初心是服務市民，未來會以更加謙卑的態度，去聆聽社會意見，繼續為香港未來打拼。

羅致光早前在訪問中指，每個人都不斷變化，包括自己，而他與林鄭認識多年，對由署長，晉升到常任秘書長、局長、司長以至特首，他不時提醒自己及朋友，權力負面影響很大，權力愈大，愈會忽略一些事情，而自我良好感覺會在某個權位出現，其他人不會再與你爭辯，屆時就「應該要驚」。

https://topick.hket.com/article/2734365

林鄭月娥：BNO持有者將擁有英籍（1987）

林鄭果然40年如一日，好堅定